\chapter{結論}
\label{cha:conclusion}

在本論文中，我們提出了一個基於視覺與自適應控制器的雙架飛行器懸吊負載運輸系統，與其它的研究相比，我們的系統可以在兩架飛行器不溝通的情形下，在運輸的過成中任意改變負載的五個自由度。因為設備的因素，我們僅能在擬真的模擬器上實現我們的系統，如果在現實還中運行，還會有額外的因素造成結果的不同，例如定位資訊的誤差或是影像的光線和清晰度等。實驗證明了我們提出的方法透過視覺、閉迴路系統和合作策略，可以讓兩架獨立的飛行器有效的估計與控制負載姿態，利用不同的姿態通過複雜的環境。

目前的系統僅使用兩架飛行器懸吊負載，未來，我們希望將我們的系統應用在更多元的地方。首先，我們可以改進系統，讓系統更自動化，例如讓飛行器自動連接負載，或是透過負載上的標記可以給予飛行器需要的資訊，包括標記在負載上的位置和欲執行的任務等。接著，我們可以提升我們的系統，使用更多數量的飛行器，不僅可以增加負荷量，也可以任意的改變負載的姿態。最後，我們希望可以將其應用在實務上，運輸不同類型的負載，解決需要在運輸過程中，改變負載姿態的任務。
